黃宏發：涂謹申為修訂《逃犯條例》法案委員會合法主席

前立法局主席黃宏發認為，民主黨立法會議員涂謹申是合法獲選為修訂《逃犯條例》法案委員會的主席，亦有權自行發文件，通知議員開會。黃宏發指，由最資深議員主持會議的規矩一直存在，只要未選出主席，就應該由涂謹申主持會議，認為涂謹申獲選為主席的過程合法。相反，黃宏發認為，必須在沒有議員反對下，才能向議員書面傳閱文件，並作書面表決，建制派做法並不合適。

黃宏發批評，內委會今次發出指引，做法荒謬。他指，立法會內務委員會權力非常大，可以直接指示法案委員會選出主席，或者直接任命主席，而並非強行撤換一位有權和有責任主持會議的議員，質疑內委會向法案委員會發指引是否明法，認為法案委員會出現目前僵局，內務委員會主席李慧琼有一定責任。

黃宏發表示，目前情況令建制派和民主派議員都出醜，而的確有過半數議員，希望由經民聯議員石禮謙主持會議，屬於政治現實，雙方「硬碰硬」不明智。他建議，建制派和民主派先派代表商議，並取消明日的法案委員會會議。

黃宏發 懶中立 覺得單野唔關佢事

企係牆上講野有邊個唔識？

到時JR 有專家證人